台灣土產博士親曝合成瑞德西韋過程

此次任務終於告一段落了
今天才有空好好把這段過程仔細描述一番

2/2接收到此任務命令，隨即展開所有的藥品詢價以及存貨到貨狀況，結果發現起始物跟口罩酒精一樣搶手，只能從最前端來製備最重要的兩個起始物。

2/8開始展開起始物的合成測試（我跟李黑黑），並召回另外兩個研究助理徐子軒 Shao Yi Lu2/9來加班。

我們的作戰方式就是我跟李黑黑負責測試條件往前衝，助理當後勤，隨時提供彈藥，讓我們兩個有足夠的彈藥可以使用。

另外我們也建立了所有反應的LCMS資料庫，每個步驟產物的RT，並利用LCMS監測每次反應的結果，反應是否中止完全倚靠LCMS，10分鐘就可以知道結果，不在使用TLC來追蹤反應。

其實我們每天都睡超級少，常常累到在椅子上睡著，徐子軒還做到眼神渙散，一副快掛了的感覺，只好叫他快點回家休息，我們四個人就這樣一直拚。

直到2/19晚上，我們其實剩下最後三個步驟，我們最後嘗試了一個非常大膽的反應，直接用選擇性的條件，硬把三步變成一步，順利的從LCMS看到產物，馬上收反應純化，2/20凌晨五點最終產物完成NMR的確認，九點完成純度測試報告(97%)，宣告打完收工。

2/20早上馬上跟主管報告，騎著我的GOGORO帶著愉快的心情回家睡覺去，回到家已經早上七點多了。

洗完澡準備上床睡覺，這時候電話響了，問我能不能把我的中間產物和產物帶去竹南，蔡總統今天要去疫苗工廠，希望可以順便讓總統知道這個消息。

就這樣得到了總統的認證，下午結束行程就回台北了，這時候的我已經36小時沒有睡覺了，當天騎GOGORO回家差點睡著。

本來以為任務結束了，但新聞稿中提到，已完成毫克，兩週內完成克級（啥！還有克級要做）

這天晚上某個單位就發佈完成‘百毫克’，純度由光譜鑑定大概是大於97%’。

其實當初接收到這個任務，院長副院長所長給的任務目的都是安民心備而不用，若有需要量產的時候，原廠授權下，我們有能力可以自行生產。但兩週內完成克級的任務就因為那個百毫克大概是大於97%激起了VMIC最強的戰鬥力。安民心還是主要目的，但不能輸啊！

所以就這樣又衝了五天，老天真的是很眷顧我們，我們其實只用了一個不到5g的起始物，單一批次帶到後面就達到克級製程了。雖然有些步驟很耗時間，需長時間盯著儀器，但做出來就是爽。

2/24當天我早上隨即告訴主管，下午就發佈新聞了，其實我整個晚上都在等有沒有人說完成百克級了，結果希望落空。

等到2/26，果然也發佈完成了，當然也恭喜啦，一起完成這個任務，多單位一同開發，表示大家都很矚目這個藥，是好事，但...我們還是比較快，而且才四人。

網路很多人說按表操課而已，不就是論文和專利寫的步驟而已嗎？但我只能說，裡面太多細節是他沒有報導的，不信自己來做看看。

最後我要說的是，我們都是台灣的土博士，竹南團隊也是，我們是真的MIT，沒去過MIT，但我們的實力絕對不輸喝過洋墨水的，台灣基礎研究真的很紮實。

#替台灣抗疫盡一份心力
#功勞歸給VMIC每一個員工
#犀牛盾廠商表示要贊助VMIC團隊專屬的手機殼一起為這片土地盡一份心力
#印上logo的手機殼感覺很屌
#財團法人國家衛生研究院

只有民主政制 人民利益先可以透過科技最大化

如果係中共，消息未傳出，政要已經先拎藥。

台灣好嘢

3步變1步過好似好勁
仲可以提高個yield

唔知咩黎
有冇人解釋下

FB五毛話人偷美國藥方

佢哋真係人民英雄

台灣化工係日本水平，藥物生產設備甚至可能更好，台灣機器係世界頂級，只係好多台灣本土人國際認知不足

我本身學機器去過日本台灣同大陸學生產線，有次參觀台灣一間餅店既自動生產線大開眼戒，然後佢地竟然話九成以上係台灣製，有啲仲係個老闆自己銑床製造零件獨一無二，原因係老闆高中上不完走去讀技術學院，然後接手家族生意技癢

但我可以講，佢一間餅舖既機都靚過日本大廠

唔知而家台灣班後生接唔接到班
如果接到真係前途一片光明

香港班後生各方都okay
但俾邪惡邪權血洗緊

我覺得全球社會 仲有香港人 要擺脫中共政治宣傳下台灣既落後形象
中共就係一直好似納粹咁講大謊言
講一次 兩次 三次 大家就直接取信 最後連佢自己都呃埋

台灣今次威盡哂

台灣作為東亞最大既民主燈塔
用科技發展既方式印證制度上既優越

咁人民利益呢？

抗衡武肺既藥

使咩偷 一早公開晒chemical formula
五毛仲要搶專利

民主制度造就英雄

台灣一步一步用制度確保自己行緊既路係正確，先可以係關鍵時刻發揮出優勢

ching...

睇過沈旭輝既 中共要中環但唔需要香港人就明

政制優越確保台灣即使落後亦能腳踏實地咁超前

乜都靠自己 就係獨立成功既要素

話緊自己個厲害國？

我覺得係支那其實未生產到
從來冇聽過中国有人因為隻藥康復
佢只係放風呃鳩班支那人番工

話台灣化工有日本水平，就好似陳肇麒話韋拿踢法似我一樣

做total syn真係嘔血

可唔可以開名係咩餅店
不過個老細真係叻仔係天生嘅技術天才

日本好似IT/重工勁
加工業一早就唔玩先有4小龍

東麗 住友 三菱
化工行業一間都可以單挑全台灣

台灣最勁咪係台塑做石油產品
都冇乜尖端科技

台灣班後生其實早覺醒過香港。我相信佢地。

中共佢仍然唔明成個世界嘅運行。成個世界最需要嘅，係良好嘅制度同埋人材。

硬件唔係最主因。

你得到個殻，玩多幾年，個世界見到你亂嚟，就會自自然然另起爐灶。

咁人民利益呢？岩岩我問左，可唔可以答下

沒有更好的樽嗎？

日本IT??????? 哈哈哈

好似當台積電死

好風趣幽默
哈哈哈

台積電都唔算高端科技⋯

咁中國呢？

台灣爸爸

講緊化工水平

台灣

仲有大立(Largan）做電話鏡頭都係世界第一

高端監控人民科技
香港記者用鏡頭暴露政體暴殮
中共就用鏡頭層層掩蓋

一藥兩用？

org chem啲essay不嬲都係講啲唔講啲咁
唔係跟住做就OK

唔洗俾專利費？

要黎搵錢

reaction用pear shaped flask有咩問題

paper講reflux a and b
之後唔講condition

我指收成品，用呢個storage 怕paraffin 氧化 和 不好存放。

因為org chem佬應該識
講得太清晰會令人以為要跟到十足十
好似係
利申：fyp都未開始做

睇佢放邊同放幾耐姐

一仙已到，打簿啦

連pear-shaped flask都可以聯想到呢啲嘢 真係好打極有限

佢地真係唔會講到足. 呢個係standard

有時仲要仲要同一set apparatus先可以repeat 到product

佢一定玩開自己屎忽 咁熟悉

係台灣班老人利害
睇下香港班垃圾廢老係到炒樓炒奶粉炒地皮
台灣老人>>>>>>>>香港廢老

台灣勁個批冇走

香港勁ge就移左民先

台灣既工業同科研水平不嬲都好高
係比中共惡意宣傳先搞到好似好落後咁

咁其實chemistry 既finding 咁難replicate, 咁點確保個research係站得住腳

原公司冇申請
除非你話比中共

因為香港人係中共政制下永遠係五等賤民

上一代賤畜就梗

定係正正係少人replicate同falsify 先站得住腳

台灣個邊

中共來就一定打

香港就一直走

係呢兩年先好少少

無授權之下量產同偷有咩分別

原本間廠都話明唔收

出名做斷尾藥蝕錢

香港唔係自己廢曬全部廠自己都整緊啦

【理大成功研發快速測試系統】冇人理
香港政府$0資助

大學只係搶出paper,拿funding. application 係其次

彷製藥唔駛專利掛

好似本來瑞德西韋就係台灣科學家開發

------------------------------------------------------
[國際線]其實我哋應該眾籌捐款支持韓國人民抗疫

唔記得左以前睇過的片定新聞有講，台灣既工業好勁，的人由學校到出黎做野所學既都唔係紙上談兵咁，的學生每part都可以自己做晒出黎。唔似其他國家地區咁，只學課本上既。
講到一舊舊咁

先唔講偷唔偷 根本就9up 原子筆都做唔到既國家咪撚玩

其實係好多情況下都條件好寬鬆
跟次序落齊reagent就OK
反正啲文係主要俾有呢個field經驗嘅研究生同教授睇
但就係因為咁都要嚴格嗰陣可能大家都冇expect到會要咁嚴格
反而令大家嚇咗一跳？

成team人多數廿幾歲，好癲

台美合作

只會愈黎愈好，戰略位置somehow係台灣現況基礎

同埋都係睇field
phy chem/compu chem計啲enthalpy, entropy, Gibbs energy, reaction kinetics或者啲量子力學/半經典力學相關嘅嘢一般都嚴謹好多
因為牽涉到數學

美帝過料比台灣架

一般黎講，paper可信既話（大journal）跟足procedure 做既話，org syn 唔難。

而呢隻molecule 主要既synthetic step 都唔難，係其中一兩個step既selectivity 一般，要多啲時間purify

某國搶先注册專利

咩嚟

日本IT諗多左

日本it咪又係美國back住

巴打你個名

唔好提我個名
只係迷elon嘅死毒撚

句我地係mit，不過無去過mit好型

人地分左高中高工

人工月平均唔會差好遠

辛苦到仆街就一定嘅

但MIT係世界上好撚好賣

零件包左好多

過料都要人去做

小粉紅葡萄牙?

唔會唔走 但人地移民會回流幫台灣手... 但都有好多賣國賊

台灣係輸國際視野

香港係輸撚左國際視野

國際戰線點睇

唔好玩，美帝唔係所有野都最強。
好多野都係日本/台灣/韓國 仲勁。

有d 野講埋比你聽你都會做唔到。
你睇下中芯個14nm攪左幾耐，仲要唔知良率。。。。

老細揸數個堆呀

成個產業冇撚左仲點國際

讀唔成書係咪呢d

所以睇好台灣
香港淨係識炒

Push

係你唔明中共啫，去睇吓討論獨裁者成功之道；

西哥好野

會唔會真係咁醫好似感冒咁

佢明又如何 同佢個制度有衝突啊嘛 要管治權

覺得好無力？不如試下其他方法集合力量

台灣高層肯放手比班後生仔做，班仔連踩兩個幾星期，完成個新藥

On9 授權咗比台灣
係咪冇睇新聞呀

日本IT停留緊係寫Web
佢地重工先勁

GOGORO 真係好台灣

日本勁既係編程同人工知能, 佢地好多真係存心整高達

BTW我唔記得間餅店名了, 剩係記得係淡水, 講緊十幾年前,而家加工水平同日本差幾多我都無譜, 但從最近買到既台製啤令同刀具之類看來, 金屬冶鍊同加工精度同日本同級...所以我會話台灣加工水平絕對不差

其實支那都有進步, 不過佢地真係得幾間大廠見得人, D機同技術可能係半偷半搶得返來, 同埋佢地D QA永遠都唔會好

香港台灣都好多Web仔
不過台灣讀cs多啲出路

最簡單 望下深圳同台灣地鐵自動賣飛機
支那機係總會有啲地方出事
台灣就用得好順暢

97前地鐵啲轉棍閘都好耐用，係成為支共狗鐵之後咩都得個樣

香港科研仲要靠made in china
On9政府